% !TeX root = ./documentation.tex

% JavaScript and used libraries

\chapter{Technical Basics}
\label{ch:tecBasics}
% cSpell:disable
% Im vorherigen Kapitel wurden die Grundlagen zum Davis Putman Algorithmus und des N Damen Problems genauer analysiert und definiert. Nun folgt eine Sammlung von Bibliotheken und Technologien, die für die Implementierung benötigt werden. Dabei wird vor allem auf den Einsatz dieser und der Vergleich zu eventuellen Alternativen eingegangen.
% cSpell:enable
In the previous chapter, the basics of the Davis Putman algorithm and the N-Queens Problem were analyzed and defined in more detail. Now follows a collection of libraries and technologies needed for the implementation. The use of these and the comparison to possible alternatives will be discussed. 

\section{Parcel}
\label{sec:tecParcel}
% cSpell:disable
% Um besser verstehen zu können, weshalb die Nutzung eines Module Bundling Tools sinnvoll für das Projekt ist, muss zuerst einmal ein allgemeines Verständnis zur Thematik des Module Bundlings geschaffen werden.
%
% Allgemein gesagt ist das Node.js Feature Module Bundling das Zusammenfügen einer Gruppe von Modulen mit ihren Abhängigkeiten in eine einzige Datei. Der Vorteil vor allem in der Webentwicklung ist dabei, dass nicht jede einzelne Datei in dem zentralen HTML-File per Script-Tag eingefügt werden muss, sondern nur eine einzige große Datei. Die Ladezeiten der Website werden dadurch deutlich verbessert und es erhöht die Wartbarkeit während und nach dem Entwicklungsprozess. Auch die Entwicklung selbst mir objektorientierte  Programmierung wird einfacher gestaltet. Doch nun muss ein passendes Tool dafür gefunden werden. \cite{Kasireddy2016}
% 
% Parcel ist ein Module Bundling Tool zur Integration von mehreren Modulen in eine Datei. Dadurch ist es möglich, multiple Module in einem einzigen Bundle an den Browser zu senden. Diese Bibliothek bietet einige sehr nützliche Funktionen an, die die Implementierung deutlich vereinfachen. Parcel nutzt Worker Prozesse, um eine multicore Compilierung zu ermöglichen und besitzt ein Filesystem Cache, um sehr schnelles Rebuilden zu ermöglichen. Dadurch ist Parcel vor allem auf Performanz im Browser ausgelegt. Um diese zusätzlich zu erhöhen, teilt Parcel die Output Bundles auf, so dass nur die benötigten Teile beim initialen Start geladen werden. Außerdem besitzt diese Bibliothek einen automatischen Support für Sprachen wie beispielsweise Javascript und CSS, wodurch keine Plugins benötigt werden. Der Programmcode und auch die Node.js Module werden außerdem automatisch transformiert. Das ist sehr wichtig für dieses Projekt, da mit Node.js und Pack dependencies gearbeitet wird. Ein weiteres interessantes Feature von Parcel ist das automatische Updaten der Module im Browser, wenn Änderungen durch die Entwicklung angewendet werden müssen. Das macht den Arbeitsprozess dynamisch und schneller. Das übersichtliche und verständliche Error Logging erleichtert zusätzlich dazu die Implementierung. \cite{Govett2019}
% cSpell:enable
In order to better understand why the use of a Module Bundling Tool makes sense for the project, a general understanding of the Module Bundling topic must first be created.

Generally speaking, the Node.js Feature Module Bundling is the merging of a group of modules with their dependencies into a single file. The advantage, especially in web development, is that not every single file in the central HTML file has to be inserted by script tag, but only a single large file. The loading times of the website are significantly improved and it increases maintainability during and after the development process. Even the development itself with object-oriented programming is made easier. But now a suitable tool has to be found. \cite{Kasireddy2016}

Parcel is such a module bundling tool to integrate several modules into one file. This makes it possible to send multiple modules to the browser in a single bundle. This library offers some very useful functions, which simplify the implementation considerably. Parcel uses worker processes to enable multicore compilation and has a file system cache to enable very fast rebuilds. Thus Parcel is especially designed for performance in the browser. To further increase performance, Parcel splits the output bundles so that only the required parts are loaded at initial startup. In addition, this library has automatic support for languages such as JavaScript and CSS, so no plugins are required. The program code and the Node.js modules are also transformed automatically. This is very important for this project because it works with Node.js and Pack dependencies. Another interesting feature of Parcel is the automatic update of the modules in the browser, if changes have to be applied by the development. This makes the work process dynamic and faster. The clear and understandable error logging additionally facilitates the implementation. \cite{Govett2019}

\subsection{Current Alternatives to Parcel}
\label{sec:tecParcelAlt}
% cSpell:disable
% Parcel ist natürlich nicht das einzige Module Bundling Tool, sondern es gibt viele ähnliche Tools. Die zwei bekannten Tools Webpack und Rollup werden im folgenden Abschnitt grob angerissen und im kurzen Vergleich zu Parcel gestellt.
%\paragraph{Webpack} Webpack wurde dazu erschaffen, Probleme mit dem Asset Management sinnvoll zu lösen und die Entwickler darin zu unterstützen. Dies ist auch der Grund, weshalb auch nicht-javascript Dateien eingebunden werden können. Während Parcel Out-of-the-box Support für viele Sprachen bereits mitbringt, kann Webpack durch eine Vielzahl an Plugins den Gegebenheiten angepasst und erweitert werden. Im Gegensatz zu Parcel benötigt Webpack eine config file, um die Optionen zu entry, output, plugin etc. genauer spezifieren zu können. Parcel benötigt keine und funktioniert automatisiert. Ein weiterer Unterschied ist, dass Webpack grundsätzlich eine Javascript Datei als entry point benötigt und nicht wie Parcel auch einen HTML Einstiegspunkt unterstützt. Dies kann zwar durch Drittanbieter Plugins gewährleistet werden, wird aber nicht automatisch mitgeliefert. Um einen Bundler zu erschaffen, müssen alle Formate in Javascript umgewandelt werden. Dies wird Transformation genannt. Während Webpack Loaders nutzt, die im Config File definiert werden müssen, unterstützt Parcel viele Formate ohne einen zusätzlichen Aufwand des Entwicklers. Unter gewissen Voraussetungen kann Webpack auch die Tree Shaking Funktion unterstützen, die für die dead code Eliminierung zuständig ist. Das wäre unter anderem das Nutzen des Format  ES2015, einen "sideEffect" entry im package.json File und das Hinzufügen eines minifers, der dead code Entfernung unterstützt. Parcel unterstützt diese Funktion in keiner Weise. Um einen Entwicklungsserver aufzubauen, der die Entwicklung und das Testen von Programmen erleichtert, muss in Webpack ein Plugin und die entsprechenden Konfigurationen hinzugefügt werden. Parcel hat einen eingebauten Entwicklungsserver, der bei jeder Änderung automatisch die Dateien neu aufbaut. Webpack unterstützt genauso wie Parcel das Hot Module Replacement. Code Splitting, um nur die benötigten Ressourcen zu Beginn zu laden und somit die Performanz im Browser zu verbessern, ist ein sehr ausgeprägtes Feature in Webpack. Dieses bietet drei Ansätze zur Umsetzung an, zwischen denen der Nutzer wählen kann. Einmal kann der Code anhand der entry Konfiguration manuell gesplittet werden, dann kann mit der Hilfe eines Plugins chunks geteilt werden und die letzte Möglichkeit ist die Aufteilung mithilfe von Inline Function Calls. Parcel unterstützt nur einen Ansatz zum Code Splitting: zero configuration code splitting. Hier wird die AUfteilung durch die dynamische import Function kontrolliert, wodurch die Module asynchron geladen werden.
%\\
%Trotz der großen Vielzahl der Möglichkeiten, die Webpack durch die Plugins erhält, wurde gegen dieses Tool entschieden, da deutlich mehr Zeit in die Konfiguration investiert werden müsste, währenddessen Parcel keine benötigt. Parcel beinhaltet die benötigten Features schon und ist sofort startbereit, welches den schnellen Entwicklungsprozess noch weiter antreibt. Dadurch ist es einfacher und effizienter, Parcel für die Entwicklung zu nutzen, da kein großes Vorwissen benötigt wird und durch die konfigurationsarme Verwendung einfacher zu nutzen ist.
% cSpell:enable
Parcel is of course not the only module bundling tool, but there are many similar tools. The two well-known tools Webpack and Rollup are roughly outlined in the following section and compared to Parcel.

\paragraph{Webpack}
\label{par:tecWebpack}
Webpack was created to solve asset management problems in a meaningful way and to support the developers in doing so. This is also the reason why non-JavaScript files can be included. While Parcel already provides out-of-the-box support for many languages, Webpack can be adapted and extended by a variety of plugins. In contrast to Parcel, Webpack needs a config file to specify the options for entry, output, plugin etc. more precisely. Parcel does not need one and works automatically. Another difference is that Webpack basically needs a JavaScript file as entry point and does not support an HTML entry point like Parcel. This can be guaranteed by third-party plugins, but is not automatically provided. To create a bundler, all formats have to be converted to JavaScript. This is called transformation. While Webpack uses loaders that have to be defined in the config file, Parcel supports many formats without any additional effort on the part of the developer. Under certain conditions, Webpack can also support the Tree Shaking function, which is responsible for dead code elimination. This would include using the ES2015 format, a sideEffect entry in the package.json file, and adding a minifer that supports dead code removal. Parcel does not support this feature in any way. To build a development server that facilitates the development and testing of programs, a plugin and the appropriate configurations must be added to Webpack. Parcel has a built-in development server that automatically rebuilds the files each time it changes. Webpack supports the Hot Module Replacement just like Parcel does. Code splitting, to load only the required resources at the beginning and thus improve the performance in the browser, is a very distinctive feature in Webpack. It offers three implementation approaches, between which the user can choose. Once the code can be split manually using the entry configuration, then chunks can be split with the help of a plugin, and the last option is splitting using inline function calls. Parcel supports only one approach to code splitting: zero configuration code splitting. Here the splitting is controlled by the dynamic import function, which loads the modules asynchronously.

In spite of the large number of possibilities Webpack gets from the plugins, it was decided against this tool, because much more time would have to be invested in the configuration, while Parcel does not need any. Parcel already contains all the required features and is ready to go right away, which drives the fast development process even further. This makes it easier and more efficient to use Parcel for development, as it doesn't require a lot of prior knowledge and is easier to use due to its low-configuration usage.
% cSpell:disable
%\paragraph{Rollup}Rollup ist ein Module Bundler für Javascript, welcher kleine Codesnippets in ein großes Gesamtbild zusammenfügt. Dafür wird das neue standarisierte Format ES2015 für Code Modules verwendet. Wie auch Webpack benötigt Rollup eine Config Datei, während Rollup aber auch relative Pfade und node polyfills unterstützt. Dafür muss vor der Entwicklung Zeit investiert werden, während in parcel bereits ohne Konfiguration gestartet werden kann. Um die gleiche Funktionalität von Parcel zu bieten, dass HTML auch als Entry point verwendet werden kann, muss ein Plugin für Rollup installiert werden. Während Parcel die Transformation für die Bundleerstellung automatisch durchführt, muss für Rollup ein passendes Plugin gewählt und in der config file spezifiziert werden.  Rollup unterstützt Tree Shaking ohne jegliche Voraussetzungen im Gegensatz zu Webpack. Dabei überprüft Rollup den zu importierenden Coden und exclude die aktuell nicht verwendeten Funktionen. Parcel unterstützt diese Funktion wie bereits oben genannt leider nicht. Um einen Entwicklungsserver zu nutzen, muss auch hier ein zusätzliches Plugin installiert und konfiguriert werden. Um eine Live reload Funktion zu haben, muss sogar noch ein weiteres Plugin hinzugefügt und eingerichtet werden. Es ist deutlich zeitaufwändiger als die Hands-on Unterstützung bei Parcel zu nutzen. Leider unterstützt Rollup nicht wie Parcel oder Webpack die Hot Module Replacement und verbessert somit nicht die Performanz im Browser. Im Bereich des Code Splitting gibt es bisher nur experienteller Code, der chucks in standadisierte ES module spaltet, die dann vom module loader aufgerufen werden. Dafür müssen aktuell zwei Flags in der Config File anders gesetzt werden.
%\\
%Auch nach diesem Vergleich ist die Entscheidung auf Parcel gefallen, da Rollup wichtige Features fehlen, die relevant für das Projekt sind und auch hier wie bei Webpack der Konfigurationsaufwand deutlich höher ist wie bei Parcel. \cite{Bhatia2018}, \cite{WebpackAuthors2019}, \cite{rollupJs-Authors2019}
% cSpell:enable
\paragraph{Rollup}
\label{par:tecRollup}
Rollup is a module bundler for JavaScript, which combines small code snippets into a big overall picture. It uses the new standardized format ES2015 for Code Modules. Like Webpack, Rollup requires a config file, while Rollup also supports relative paths and node polyfills. This requires time before development, while parcel can be started without configuration. To provide the same functionality of Parcel that HTML can also be used as an entry point, a plugin for rollup must be installed. While Parcel performs the transformation for the bundle creation automatically, Rollup requires a suitable plugin to be selected and specified in the config file.  Rollup supports Tree Shaking without any prerequisites unlike Webpack. Rollup checks the code to import and exclude the currently unused functions. Unfortunately Parcel does not support this function as mentioned above. To use a development server, an additional plugin has to be installed and configured. In order to have a live reload function, an additional plugin has to be added and configured. It is much more time consuming than using the hands-on support at Parcel. Unfortunately Rollup does not support the Hot Module Replacement like Parcel or Webpack and therefore does not improve the performance in the browser. In the code splitting area there is only experiential code that splits chucks into standard ES modules which are then called by the module loader. Therefore two flags in the config file have to be set differently.

Also after this comparison the decision was made to use Parcel, because Rollup lacks important features, which are relevant for the project and the configuration effort is much higher than with Parcel. \cite{Bhatia2018}, \cite{WebpackAuthors2019}, \cite{rollupJs-Authors2019}

% cSpell:disable
%\section{Immutable.js}
%In der späteren Umsetzung des Davis Putman Algorithmus wird ein bekanntes Problem bei der Benutzung mit Javascript auftauchen. Es handelt sich dabei um das Vergleichen zwischen Sets. Das native Set vergleicht Objekte dabei über die Object by Object Reference. Vergleiche mit mutable Objekten ist meist sehr schwierig, da wenn ein Objekt sich ändert, sich die Lokation dieser in einer Collection auch ändert. Die Bibliothek Immutable.js ermöglicht die Erstellung von immutable Objekten, die, sobald sie erstellt wurden, nicht mehr änderbar sind. Außerdem stellt diese mehrere persistente immutable Datenstrukturen wie Stack, Set und Range für die Entwickler zur Verfügung. Damit löst diese Bibliothek das Problem der Vergleiche zwischen Objekten. \cite{Immutable.jsAuthors2019}, \cite{Rauschmayer2015}
% cSpell:enable
\section{Immutable.js}
\label{sec:tecImmutable}
In the later implementation of the Davis Putman algorithm, a known problem will occur when using JavaScript. This is the comparison between sets. The native set compares objects via Object by Object Reference. Comparisons with mutable objects are usually very difficult, because when an object changes, the location of the object in a collection also changes. The Immutable.js library enables the creation of immutable objects that cannot be changed once they have been created. It also provides several persistent immutable data structures such as stack, set and range for developers. Thus this library solves the problem of comparisons between objects. \cite{Immutable.jsAuthors2019}, \cite{Rauschmayer2015}

% cSpell:disable
%\section{Two.js}
%Diese Bibliothek ist eine zweidimensionale Zeichnungs-API, die zur Nutzung und Animation von SVG Dateien verwendet wird. Two.js unterstützt auch canvas und webgl. Der Hauptfokus von Two.js liegt deutlich auf den Vektorgrafiken, da sie stark von den motion graphics geprägt wurden. Deshalb ist die Kreation und Animation von flachen Formen verkürzt und einfacher unter der Verwendung von Two.js möglich. Two.js basiert grundlegend auf einem Scenegraph. Wenn ein Objekt gezeichnet oder erstellt wird, speichert dies die Bibliothek und merkt sich dieses. Dadurch kann nach der Erstellung jegliche Operationen auf das Objekt anwenden. Two.js beinhaltet außerdem einen Animations Loop, der sehr einfach gehalten wurde, um eine Automation oder die Kombination mit anderen Bibliotheken zu ermöglichen. Das letzte große Feature von Two.js ist der SVG Interpreter, welcher es ermöglicht, erstellte SVGs in beliebten Programmen wie Adobe Illustrator zu übernehmen und direkt in die Two.js Scene einzubringen. Dadurch wird die Möglichkeit zur Selbstgestaltung von SVGs wie Icons sehr gut unterstützt. \cite{TwoJsAuthors2019}
% cSpell:enable
\section{Two.js}
\label{sec:tecTwo}
This library is a two-dimensional drawing API that is used to use and animate SVG files. Two.js also supports canvas and webgl. The main focus of Two.js is clearly on vector graphics, because they were strongly influenced by motion graphics. Therefore, the creation and animation of flat shapes is shortened and easier using Two.js. Two.js is basically based on a scene graph. When an object is drawn or created, the library saves it and remembers it. This allows any operations to be applied to the object after creation. Two.js also includes an animation loop that has been kept very simple to allow automation or combination with other libraries. The last big feature of Two.js is the SVG interpreter, which makes it possible to import SVGs created in popular programs like Adobe Illustrator and directly into the Two.js scene. This supports the possibility to create your own SVGs like icons very well. \cite{TwoJsAuthors2019}
% cSpell:disable
%TODO Koen: Vergleichbare libraries sind p5.js oder fabric.js paper.js (sehe keine nennenswerte Unterschiede für eine kurze Beschreibung)
% cSpell:enable

% cSpell:disable
%\section{Seedrandom.js}
%Diese Bibliothek von David Bau stellt einen Seeded Random Number Generator für JavaScript und kann dabei als plain Javascript, Node.js Module oder AMD module verwendet werden. Seedrandom.js wird dabei hauptsächlich dazu verwendet, um zuvor erstellte Kalkulationen durch den gleichen Seed wieder erneut zu replizieren. Dadurch können Seeds, die ein bestimmtes Problem sehr schnell lösen können oder einen für Erkärungszwecken anschaulichen Rechnungsweg bereitstellen, jederzeit für dasselbe Ergebnis wiederverwendet werden. \cite{Bau2019}
% cSpell:enable
\section{Seedrandom.js}
\label{sec:tecSeed}
This library by David Bau provides a seeded random number generator for JavaScript and can be used as plain JavaScript, Node.js module or AMD module. Seedrandom.js is mainly used to replicate previously created calculations with the same seed. Thus, seeds that can solve a certain problem very quickly or provide an illustrative calculation path for explanation purposes can be reused for the same result at any time. \cite{Bau2019}

% cSpell:disable
%\section{Multi Threading in JS} 
%Viele Programme und Applicationen, die viele Prozesse zur Abwicklung ihrer Funktionen benötigt, stehen meist vor einem Problem. Dieses Projekt beispielsweise, welches einen hohen logischen Aufwand im Hintergrund laufen hat, die Änderungen aber gleichzeitig in Echtzeit für den Nutzer sichtbar machen musst, muss mit der Schwierigkeit umgehen, dass Javascript grundsätzlich eine Single-Thread Umgebung ist und somit keine Scripte paralellisieren kann. Die Folge daraus wäre eine langsame Benutzeroberfläche und ständiges Warten auf die aktuellen Ergebnisse. Dies würde deutlich das Nutzungserlebnis verschlechtern und im schlimmsten Falle zu einer nicht nutzbaren Webseite enden.
%\\
%Eine Lösung zu dieser Problematik bieten sogenannte Web Worker, die von einer HTML Seite als Hintergrundprozesse abseits vom Haupt-Thread erstellt werden. Diese können dann als seperaten Thread beispielsweise rechenintensive Skripte übernehmen und somit dem Main-Thread die Verarbeitung von Nutzerinteraktionen überlassen. Die Worker kommunizieren mithilfe von Nachrichten mit dem Main-Thread und erreichen somit eine Parallelität ohne Blockinstanzen zu kreieren. \cite{Peng2017}, \cite{Bidelman2010}
% cSpell:enable
\section{Multi Threading in JS}
\label{sec:tecWorker}
Many programs and applications, which require many processes to process their functions, are usually faced with a problem. This project, for example, which has a high logical effort running in the background but has to make the changes visible to the user in real time, has to deal with the difficulty that JavaScript is basically a single-thread environment and therefore cannot parallelise scripts. The result would be a slow user interface and constant waiting for the current results. This would significantly worsen the user experience and in the worst case would result in an unusable website.

A solution to this problem is provided by so-called web workers, which are created by an HTML page as background processes apart from the main thread. These can then be used as separate threads, e.g. for compute-intensive scripts, and thus leave the processing of user interactions to the main thread. The workers communicate with the main thread using messages and thus achieve parallelism without creating block instances. \cite{Peng2017}, \cite{Bidelman2010}